\chapter[Motivation]{Warum sollten wir uns damit befassen?}
Beginnen wir mit der Frage, warum wir uns mit diesem Thema beschäftigen sollten.

\textbf{Impact ähnlich wie KI:}
\\Seit dem Aufkommen von GPT3 und anderen KI-Modellen sind viele Lösungen aus der KI-Entwicklung hervorgegangen, aber auch viele Probleme, mit denen unsere Gesellschaft zu kämpfen hat. Der Einfluss von Quantencomputing wird ebenso groß sein, wenn die ersten Systeme die Marktreife erreichen.

\textbf{Fachkräftemangel: }
\\Die oben genannten Auswirkungen werden natürlich auch die Arbeitswelt erschüttern. Probleme, die mit normalen Computern nur schwer oder gar nicht zu lösen sind, werden von QCs mit Leichtigkeit und Effizienz gelöst werden können.
\input{QPCvsPC}
